
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践\newline }
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第十三周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle






%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{内容}

{\large

{\color{blue}
用决策树预测获胜球队
}
\vspace{3mm}

{\large 
		\begin{itemize}
			\item NBA 2013-2014赛季的比赛数据
				\begin{itemize}
					\item 1200多场比赛
				\end{itemize}	
			\item pandas数据框（或pandas dataframe）
				\begin{itemize}
					\item 加载数据，方便地处理数据
				\end{itemize}
			\item 提取特征
				\begin{itemize}
					\item 原数据本身没有任何特征
				\end{itemize}
			\item 决策树，随机森林
				\begin{itemize}
					\item 分类算法
					\item 交叉检验
				\end{itemize}
		\end{itemize}
}

}

\end{frame}




%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{加载数据集（1）}


下载数据的方法：
{\large 
		\begin{itemize}
			\item 打开 \url{https://www.basketball-reference.com/leagues/NBA_2014_games.html}。
			\item Share \& more。 
			\item Get as Excel Workbook。
			\item 将获取的文件转换为csv文件就ok。
		\end{itemize}
}

\vspace{3mm}



\end{frame}




%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{加载数据集（2）}

{\small 
\begin{verbatim}
import os
import numpy as np
import pandas as pd

home_folder = os.path.expanduser("~")
data_filename = os.path.join(home_folder, 
                "OneDrive/python/data/matchings.csv")

#pandas加载数据（不修改数据）
results = pd.read_csv(data_filename)
#print(results.loc[:10])

#pandas加载数据（修改数据）
results = pd.read_csv(data_filename, 
                      parse_dates={'Date':[0, 1]}, skiprows=[0,])
results.columns = ["Date", "Visitor Team", "VisitorPts",
        "Home Team", "HomePts", "Score Type","OT","OT?", "Notes"]
\end{verbatim}
}

\vspace{3mm}

\end{frame}









%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{提取特征}

{\large 
{\color{blue}
数据本身不包含类别或者特征。
}
}


\vspace{3mm}

{\large
我们需要:
\begin{itemize}
	\item 产生类别数据
	\item 提取特征数据
		\begin{itemize}
			%\item 主场获胜
			\item 上场比赛获胜
			\item 球队在前赛季的排名
			\item 两支球队的上次较量
		\end{itemize}
\end{itemize}

}

\end{frame}


%page 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{类别数据}





\iffalse
\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{knn.png} 
\end{figure}

\fi

{\large

类别数据是赢输数据。

\begin{itemize}
	\item 假设A 和 B 球队的比赛，
	\item 如果A是主场，那么B是客场，
	\item 如果B是主场，那么A是客场。
\end{itemize}


{\color{blue}主场获胜作为类别数据。}

}

{\small 
\begin{verbatim}

results["HomeWin"] = results["VisitorPts"] < results["HomePts"]
# 类别数据
y_true = results["HomeWin"].values

\end{verbatim}
}


\end{frame}



%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{特征：上场比赛获胜}



{\small 
\begin{verbatim}
from collections import defaultdict
won_last = defaultdict(int)
results["HomeLastWin"] = False
results["VisitorLastWin"] = False

for index, row in results.iterrows():
    home_team = row["Home Team"]
    visitor_team = row["Visitor Team"]
	
    row["HomeLastWin"] = won_last[home_team]
    row["VisitorLastWin"] = won_last[visitor_team]
    results.iloc[index] = row   
     
    # Set current win
    won_last[home_team] = row["HomeWin"]
    won_last[visitor_team] = not row["HomeWin"]
#print(results.loc[:25])
\end{verbatim}
}

\vspace{-2mm}
{\large
{\color{blue}每个球队在数据集中第一次出现时，假设它在上场比赛中失败。}
}

\end{frame}

%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{决策树}

\begin{figure}[h]
	\centering  
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{tree.png} 
	%\caption{萼片与花瓣}  
\end{figure}

{\color{blue} 查看\url{https://blog.csdn.net/villainy13579/article/details/75014064}}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{使用决策树}


{\large

{\color{blue}用决策树进行分类。}

}

{\small 
\begin{verbatim}
from sklearn.tree import DecisionTreeClassifier
clf = DecisionTreeClassifier(random_state=14)

from sklearn.model_selection import cross_val_score

# Create a dataset with just the neccessary information
X_previouswins = results[["HomeLastWin", "VisitorLastWin"]].values

clf = DecisionTreeClassifier(random_state=14)
scores = cross_val_score(clf, X_previouswins, 
   y_true, scoring='accuracy')
print("Using just the last result from the home and visitor teams")
print("Accuracy: {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100))
\end{verbatim}
}


\end{frame}



%page 10
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{特征：球队排名(1)}


下载数据的方法：
{\large 
		\begin{itemize}
			\item 打开 \url{https://www.basketball-reference.com/leagues/NBA_2013_standings.html}。
			\item Share \& more。 
			\item Get as Excel Workbook。
			\item 将获取的文件转换为csv文件就ok。
		\end{itemize}
}



\end{frame}


%page 11
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{特征：球队排名(2)}

{\small 
\begin{verbatim}
ladder_filename = os.path.join(home_folder,
    "OneDrive/python/data/standings.csv")
ladder = pd.read_csv(ladder_filename)  
results["HomeTeamRanksHigher"] = 0
for index, row in results.iterrows():
    home_team = row["Home Team"]
    visitor_team = row["Visitor Team"]
    if home_team == "New Orleans Pelicans":
        home_team = "New Orleans Hornets"
    elif visitor_team == "New Orleans Pelicans":
        visitor_team = "New Orleans Hornets"
    home_rank = ladder[ladder["Team"] 
    == home_team]["Rk"].values[0]
    visitor_rank = ladder[ladder["Team"] 
    == visitor_team]["Rk"].values[0]
    row["HomeTeamRanksHigher"] = int(home_rank > visitor_rank)
    results.iloc[index] = row
\end{verbatim}
}


\end{frame}



%page 12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{预测}



{\large 
	{\color{blue}
     特征为主场获胜/客场获胜和排名。
	}
}


{\large 
\begin{verbatim}
X_homehigher =  results[["HomeLastWin", 
 "VisitorLastWin", "HomeTeamRanksHigher"]].values
clf = DecisionTreeClassifier(random_state=14)
scores = cross_val_score(clf, X_homehigher,
 y_true, scoring='accuracy')
print("Accuracy: {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100))
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%page 13
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{特征：两支球队的上次较量（1）}



{\large 
	{\color{blue}
     统计两支球队上场比赛的情况。
	}

\begin{itemize}
	\item 球队A和B之间的赢输不是由他们的水平来确定。
	\item 球队A的排名比球队B高，但B总是战胜A。
\end{itemize}	
	
}

\end{frame}


%page 14
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{特征：两支球队的上次较量（2）}

{\small 
\begin{verbatim}
last_match_winner = defaultdict(int)
results["HomeTeamWonLast"] = 0

for index, row in results.iterrows():
    home_team = row["Home Team"]
    visitor_team = row["Visitor Team"]
    teams = tuple(sorted([home_team, visitor_team])) 
    #不考虑主场/客场，但记录该特征时，只保存主场赢的情况
    row["HomeTeamWonLast"] = 1 if last_match_winner[teams] == 
      row["Home Team"] else 0
    #更新原数据
    results.iloc[index] = row

    #字典中保存赢家。比如{(A,B):A,(C,B):B,....}
    winner = row["Home Team"] if row["HomeWin"] 
      else row["Visitor Team"]
    last_match_winner[teams] = winner
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%page 15
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{预测}



{\large 
	{\color{blue}
     特征为主场获胜/客场获胜，排名，两支球队上次的比赛结果。
	}
}


{\large 
\begin{verbatim}
X_home_higher =  results[["HomeLastWin", "VisitorLastWin",
"HomeTeamRanksHigher", "HomeTeamWonLast"]].values
clf = DecisionTreeClassifier(random_state=14)
scores = cross_val_score(clf, X_home_higher, 
 y_true, scoring='accuracy')
print("Accuracy: {0:.1f}%".format(np.mean(scores) * 100))
\end{verbatim}
}

\end{frame}



%last page
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}